【禁穆斯林惹禍】星巴克出招對抗特朗普 將聘一萬難民

【禁穆斯林惹禍】星巴克出招對抗特朗普 將聘一萬難民
建立時間 (HKT): 0130 12:39

(美聯社)

美國總統特朗普簽署行政禁令，無限期停止接收難民及禁止七個穆斯林國家旅客入境。國際連鎖咖啡店星巴克出招對抗，宣佈未來5年聘請1萬名難民；而矽谷一眾科企周末亦群起反抗移民政策，宣佈為受影響員工提供法律支援。

星巴克行政總裁舒爾茨（Howard Schultz）周日在一封寫給員工的信中表示，全球分店未來未來5年將聘請1萬名難民。

他與特朗普主張的政策唱反調，表明支援墨西哥種植咖啡豆的農夫，又強調如果「奧巴馬醫保」被推翻，公司會向合資格員工提供醫療保險。

依賴移民專才的矽谷亦反對新政，大企業如蘋果、Google及微軟等，向受行政命令影響的員工提供法援，有幾位科企高層更私人捐款，支援移民員工。

Tesla行政總裁馬斯克（Elon Musk）及Uber行政總裁卡蘭尼克（Travis Kalanick）已加入特朗普的商業諮詢委員會，他們在Twitter表示會在委員會中表達業界的憂慮。
美聯社／路透社

點解左膠生存到今日都仲咁撚on9

笑死人 呢d跨國剝削企業突然間變成大愛左膠

正想講
全部都係仆街食屎狗
假到冇內有

痴撚線

Starfuck

為左廉價勞工突然面皮變厚

咁撚好點解唔係 obama care 前提供。左膠左上腦重要引清兵入關。
本來難民就唔係本地人，你重要背叛自己人走去請難民？
又係一班寧與外人不讓家奴既狗賊，你唔撚請難民入你屋企住？

到佢地屋企人俾難民輪姦個陣睇佢地仲左唔左

其實係咪侵侵黑暗兵法

痴撚線 想d難民強姦d staff?

花生

求其簽個行政命令就引到班有錢佬出曬黎
侵侵呢鑊真係

人工平咋 扮咩正義

剝削完人企出黎扮正義

on撚9

點解唔請當地人？
明顯係逆向歧視啦

當地就無人失業無Homeless？

呢d誇國企業扮咩正義

事實上睇數據 難民犯案率真係高
星巴克請一萬難民=唔請一萬美國人
明顯損害美國利益 左膠

低價收購咖啡豆

香港地盤都係良心企業
專請黑工

全球分店啊，唔淨係美國
不過全球先一萬個，扮正義又唔想付出

Blacklist

做左廿幾年人，一次Starbucks都未入過去未飲過

等睇星巴克股價插水 然後反口話唔請難民
然後股價就一直上唔返去

美國良心

咁你又誇左d 喎，應該得你同支那農民成世都未飲過一杯野

唔係唔飲/未飲過咖啡，只係唔會入去Starbucks飲姐

將咁低成本既野賣到咁貴，而家又扮晒大愛有愛心咁，真係好撚嘔心

我都未入過 因為對咖啡無咩要求

俾貴價錢可以飲好啡，平價有cheap啡
點解要俾貴價買cheap啡

有得免費做宣傳唔通唔做咩

收皮啦請黑工仲講到咁正義

佢無話唔請當地人

過慣太平日子 大腦就會栓塞

大量廉價勞動力

扮乜撚正義

做婊子又要立牌坊

請左個廉價黑工，重需唔需要請個人工貴啲既當地人？
佢係無話唔請，但係果1萬個職位係咪原本可以請晒當地人先？

Starbucks有冇買公平貿易咖啡豆先？

微軟，蘋果，偷資料時自己咪一樣左膠上身訓身支持
仲要自己比人剝削兼冇利益